長者並無因堵路食唔到飯

依啲就應該轉發啦

【堵路令長者捱餓？】
澄清與回應

今日網絡瘋傳一個有關擔心堵路令送飯服務做唔到，長者冇飯食的訊息。臻辦向長者服務社工查詢，並參考網絡上社工群組的火速回應，總結如下：

1) 送飯服務大部分送去同一區域，主要行路送，堵路不會太影響行路送飯。同工說有少部分的確要搭車，但路程是可以接受的。

2) 有些機構容許同工在有需要情況下轉乘的士，在現時各區的路面情況，的士也未必可路路暢通，但至少能夠讓同工有多一個選擇彈性處理工務。我們建議所有機構在同工的交通支出上放寬執行，甚至建議社署可在此期間承擔服務的額外交通費。

3) 重要澄清：送飯的都不是義工，而是職員，是personal worker；無論如何都會安排同事送飯，安排不到都會想辦法完成責任。

4) 為了服務對象的需要和憂慮，服務隊已經作出提早送飯安排；因應現時狀況，服務隊送飯更轉買飯盒，讓職員送完飯可直接放工，省卻不用帶走飯壺的時間。

5) 順帶一提，送飯服務是需要大家長期關注的，例如：
- 為何有部份送飯服務不送星期六、日？
- 長者排隊申請服務超長，如何可以縮短輪候時間？
- 飯餸在運送期間會否被催淚彈污染？

6) 除了送飯服務，有巿民家中被催淚彈破窗而入，亦有屋苑走廊或平台被射中。大家關注長者膳食需要，更加要關顧催淚彈對長者引發的各種呼吸道問題。

7) 無論任何時候，各位市民亦應多關心鄰居，特別是附近有獨居長者，或需要醫療協助的人士，請敲敲門，給予他們所需的協助。

8) 這段期間，很多香港人都願意以罷工來表達對政府施政的不滿，我們深感支持和尊敬；但同時感激從事緊急服務的同工放棄罷工的權利，繼續緊守崗位，為有涉及生死的服務對象維持最基本的服務。

唔割 點都唔割 再見到話堵路令長者冇得食飯一律拉
光復香港，時代革命！

推

自推